update for Coq 8.18

Hoare.v
@@ -2,7 +2,7 @@ Require Import Coq.Program.Equality.
 Require Import List ZArith.
 Require Import Arith.
 Require Import Psatz.
-Require Import Omega.
+Require Import Lia.
 Import ListNotations.
 Open Scope nat_scope.
 Close Scope Z_scope.
@@ -10,47 +10,42 @@ Require Import String.
 Open Scope string_scope.
 Require Import While Tactics WhileBigStep.
 
-
 (** * 3 - Logique de Hoare  *)
 
 Definition pred := state -> Prop.
 
 Definition valid_hoare_triple (P: pred) (s: stmt) (Q: pred) : Prop :=
-  forall env1 env2,
-    P env1 ->
-    bigstep env1 s env2 ->
-    Q env2.
+  forall env1 env2, P env1 -> bigstep env1 s env2 -> Q env2.
 
 (** ** Question 3.1  *)
 
-Theorem hoare_skip:
-  forall P,
-    valid_hoare_triple P Skip P.
+Theorem hoare_skip: forall P, valid_hoare_triple P Skip P.
 Proof.
 Admitted.
 
 (* Règle [SÉQUENCE] dans le sujet *)
 Theorem hoare_seq:
   forall P Q R s1 s2,
-    valid_hoare_triple P s1 Q ->
-    valid_hoare_triple Q s2 R ->
-    valid_hoare_triple P (Seq s1 s2) R.
+  valid_hoare_triple P s1 Q
+  -> valid_hoare_triple Q s2 R
+  -> valid_hoare_triple P (Seq s1 s2) R.
 Proof.
 Admitted.
 
 (* Règle [CONDITION]. *)
 Theorem hoare_if:
   forall P Q c s1 s2,
-    valid_hoare_triple (fun env => P env /\ eval_condP env c)  s1 Q ->
-    valid_hoare_triple (fun env => P env /\ ~ eval_condP env c) s2 Q ->
-    valid_hoare_triple P (If c s1 s2) Q.
+  valid_hoare_triple (fun env => P env /\ eval_condP env c)  s1 Q
+  -> valid_hoare_triple (fun env => P env /\ ~ eval_condP env c) s2 Q
+  -> valid_hoare_triple P (If c s1 s2) Q.
 Proof.
 Admitted.
 
 (* Règle [AFFECTATION]. On utilise [update_env] pour décrire l'effet de P[x <- E]. *)
 Theorem hoare_assign:
   forall (P:pred) x e,
-    valid_hoare_triple (fun env => P (update_state env x (eval_expr env e))) (Assign x e) P.
+  valid_hoare_triple
+    (fun env => P (update_state env x (eval_expr env e))) (Assign x e) P.
 Proof.
 Admitted.
 
@@ -58,48 +53,53 @@ Admitted.
 (* Règle [STRENGTHEN]. *)
 Theorem hoare_strengthen_pre:
   forall (P P' Q : pred) s,
-    valid_hoare_triple P s Q ->
-    (forall env, P' env -> P env) ->
-    valid_hoare_triple P' s Q.
+  valid_hoare_triple P s Q
+  -> (forall env, P' env -> P env)
+  -> valid_hoare_triple P' s Q.
 Proof.
 Admitted.
 
 (* Règle [WEAKEN]. *)
 Theorem hoare_weaken_post:
   forall (P Q Q' : pred) s,
-    valid_hoare_triple P s Q ->
-    (forall env, Q env -> Q' env) ->
-    valid_hoare_triple P s Q'.
+  valid_hoare_triple P s Q
+  -> (forall env, Q env -> Q' env)
+  -> valid_hoare_triple P s Q'.
 Proof.
 Admitted.
-
 
 (* Règle [WHILE]. *)
 Theorem hoare_while:
   forall P c s I,
-    valid_hoare_triple (fun env => P env /\ eval_condP env c) s P ->
-    valid_hoare_triple P (While c I s) (fun env => P env /\ ~ eval_condP env c).
+   valid_hoare_triple (fun env => P env /\ eval_condP env c) s P
+   -> valid_hoare_triple
+        P (While c I s) (fun env => P env /\ ~ eval_condP env c).
 Proof.
 Admitted.
 
 (** ** Question 3.2  *)
 Lemma hoare_while':
   forall (P Q : pred ) c s I,
-    valid_hoare_triple (fun env => I env /\ eval_condP env c) s I ->
-    (forall env, P env -> I env) ->
-    (forall env, I env /\ ~eval_condP env c -> Q env) ->
-    valid_hoare_triple P (While c I s) Q.
+  valid_hoare_triple (fun env => I env /\ eval_condP env c) s I
+  -> (forall env, P env -> I env)
+  -> (forall env, I env /\ ~eval_condP env c -> Q env)
+  -> valid_hoare_triple P (While c I s) Q.
 Proof.
 Admitted.
 
 Open Scope Z_scope.
 
 Definition factorielle n :=
-  Seq (Assign "res" (Const 1))
-      (While (Lt (Const 0) (Var "n"))
-             (fun env => env "res" * Zfact (env "n") = Zfact n)
-             (Seq (Assign "res" (Mul (Var "res") (Var "n")))
-                  (Assign "n" (Sub (Var "n") (Const 1))))).
+  Seq
+    (Assign "res" (Const 1))
+    (While
+      (Lt (Const 0) (Var "n"))
+      (fun env => env "res" * Zfact (env "n") = Zfact n)
+      (Seq
+        (Assign "res" (Mul (Var "res") (Var "n")))
+        (Assign "n" (Sub (Var "n") (Const 1)))
+      )
+    ).
 
 (* Cette preuve devrait passer *)
 (*
@@ -125,8 +125,6 @@ Proof.
 Qed.
 *)
 
-
-
 Fixpoint vars_affected (s: stmt) : list var :=
   match s with
   | Skip => []
@@ -138,45 +136,45 @@ Fixpoint vars_affected (s: stmt) : list var :=
 
 Fixpoint wp (s: stmt) (Q: pred) : pred :=
   match s with
-  | Skip => Q
-  | Assign v e => fun env => Q (update_state env v (eval_expr env e))
-  | Seq s1 s2 => wp s1 (wp s2 Q)
-  | If c s1 s2 => fun env => (eval_condP env c -> wp s1 Q env) /\ (~ eval_condP env c -> wp s2 Q env)
-  | While c II s => fun env =>
-                     II env /\
-                     let vv := vars_affected s in
-                     forall env',
-                       (forall x, ~ In x vv -> env x = env' x) ->
-                       (eval_condP env' c ->
-                        II env'  ->
-                        wp s II env') /\
-                       (~ eval_condP env' c ->
-                        II env' ->
-                        Q env')
+  | Skip         => Q
+  | Assign v e   => fun env => Q (update_state env v (eval_expr env e))
+  | Seq s1 s2    => wp s1 (wp s2 Q)
+  | If c s1 s2   =>
+    fun env =>
+      (eval_condP env c -> wp s1 Q env) /\ (~ eval_condP env c -> wp s2 Q env)
+  | While c II s =>
+    fun env =>
+      II env
+      /\ let vv := vars_affected s in
+         forall env',
+         (forall x, ~ In x vv -> env x = env' x)
+         -> (eval_condP env' c -> II env' -> wp s II env')
+            /\ (~ eval_condP env' c -> II env' -> Q env')
   end.
 
 Lemma bigstep_vars_affected:
   forall env1 s env2,
-    bigstep env1 s env2 ->
-    forall x, ~ In x (vars_affected s) ->
-              env1 x = env2 x.
+  bigstep env1 s env2
+  -> forall x, ~ In x (vars_affected s)
+  -> env1 x = env2 x.
 Proof.
 Admitted.
 
 Lemma auto_hoare_while:
-  forall c (I: pred) s (Q: pred)
-         (IHs : valid_hoare_triple (wp s I) s I)
-         env1 env2
-         (Itrue: I env1)
-         (CondTrue:
-            forall env' : var -> val,
-            (forall x : var, ~ In x (vars_affected s) -> env1 x = env' x) ->
-            eval_condP env' c -> I env' -> wp s I env')
-         (CondFalse:
-            forall env' : var -> val,
-            (forall x : var, ~ In x (vars_affected s) -> env1 x = env' x) ->
-            ~ eval_condP env' c -> I env' -> Q env')
-         (Heval : bigstep env1 (While c I s) env2),
+  forall
+    c (I: pred) s (Q: pred) (IHs : valid_hoare_triple (wp s I) s I) env1 env2
+    (Itrue: I env1)
+    (CondTrue:
+      forall env' : var -> val,
+      (forall x : var, ~ In x (vars_affected s) -> env1 x = env' x)
+      -> eval_condP env' c -> I env' -> wp s I env'
+    )
+   (CondFalse:
+     forall env' : var -> val,
+     (forall x : var, ~ In x (vars_affected s) -> env1 x = env' x)
+     -> ~ eval_condP env' c -> I env' -> Q env'
+   )
+   (Heval : bigstep env1 (While c I s) env2),
     Q env2.
 Proof.
   intros c I s Q IHs env1 env2 Itrue CondTrue CondFalse Heval.
@@ -187,18 +185,14 @@ Proof.
  *)
 Admitted.
 
-
-Theorem auto_hoare:
-  forall s Q,
-    valid_hoare_triple (wp s Q) s Q.
+Theorem auto_hoare: forall s Q, valid_hoare_triple (wp s Q) s Q.
 Proof.
 Admitted.
 
-
 Lemma auto_hoare':
   forall (P: pred) s Q,
-    (forall env, P env -> wp s Q env) ->
-    valid_hoare_triple P s Q.
+  (forall env, P env -> wp s Q env)
+  -> valid_hoare_triple P s Q.
 Proof.
 Admitted.
 
